Naar het huidige uur, de vermoeide westelijke straten van Londen op een koude, stoffige lente nacht, met hun reeksen van strenge, shut-up herenhuizen, en hun lange rijen lampen zijn voor mij melancholisch van deze associatie.
De dagelijkse bezoeken die ik hem kon brengen, werden nu ingekort en hij was meer strikt gehouden.
Zien of fantaseren dat ik verdacht werd van een intentie om hem gif te brengen, vroeg ik om te worden doorzocht voordat ik ging zitten aan zijn bed en vertelde de officier die er altijd was, dat was ik bereid om alles te doen wat hem zou verzekeren van de eenvoud van mij ontwerpen.
Niemand was hard met hem of met mij.
Er was plicht om te zijn gedaan, en het was klaar, maar niet hard.
De officier gaf me altijd de de verzekering dat hij erger was, en enkele andere zieke gevangenen in de kamer, en enkele andere gevangenen die hen als zieke verpleegsters bijwoonden, (boosdoeners, maar niet in staat tot vriendelijkheid, God zij dank!)
komt verenigd in hetzelfde rapport.
Naarmate de dagen vorderden, merkte ik meer en meer dat hij kalm zou blijven liggen kijkend naar het witte plafond, met een afwezigheid van licht in zijn gezicht totdat een woord van mij het even oplichtte en dan deed het het weer verdwijnen.
Soms was hij bijna of helemaal niet in staat om te praten hij antwoordde me met lichte druk op mijn hand, en ik groeide uit tot begrijp zijn betekenis heel goed.
Het aantal dagen was gestegen naar tien, toen ik een grotere verandering zag in hem dan ik had gezien.
